# Лабораторная работа №9

## Тема: Redux. Redux Hooks. Async Thunk.

<br/>

💪 Максимальный балл за лабораторную работу -- 15 баллов.

☠️ Дедлайн -- следующее лабораторное занятие.

## Описание лабы:

В этой лабораторной работе мы научимся выносить состояние и его управление в отдельное хранилище. Мы будем это делать с помощью библиотеки Redux. В этой лабе мы разберемся с основами Redux-а, создадим стор, напишем экшены и редюсеры к ним, поработаем с асинхронными экшенами (async thunk-ами).

Мы будем использовать современный подход к созданию Redux-стора через функцию createSlice, когда мы создаем часть стора и описываем его специфичные экшены, редюсеры и селекторы.

В конце задания мы задеплоим наше приложение в Vercel и таким образом дадим к нему доступ всем пользователям в Интернете.

## Ресурсы:

1. [Redux Quick Start](https://redux.js.org/tutorials/quick-start)
2. [Redux Create Slice Example](https://redux.js.org/tutorials/essentials/part-2-app-structure#application-contents)
3. [Redux Quick Start](https://redux.js.org/tutorials/quick-start)
4. [Redux Toolkit createSlice](https://redux-toolkit.js.org/api/createSlice)
5. [Redux Toolkit createAsyncThunk](https://redux-toolkit.js.org/api/createAsyncThunk)
6. [Vercel deploy Create React App](https://vercel.com/guides/deploying-react-with-vercel-cra)

## ❗️ <b>Перед выполнением</b>:

1. проверьте, что у вас установлен npm на машине (можно запустить команду npm -v);
2. когда склонируете этот репозиторий запустите команды: npm i -g yarn (установится глобальная переменная yarn), затем yarn install (установятся зависимости для проекта);
3. <b>чтобы запустить проект напишите yarn start, должен открыться браузер на странице localhost:3000</b>

## Задания:

✅ Дописать недостающие части в store (src/store):

Нужно дописать некоторые моменты в слайсе posts и с нуля написать слайс users. Пожалуйста, обратите внимание на слайс comments -- в нем есть пример готового, правильного слайса, старайтесь делать как там.

🔎 Критерий приемки: приложение проходит все тесты.

✅ Дописать недостающие части в страницах (pages/{Home, Post, Profile}):

В компонентах страниц пропущены части с диспатчингом экшенов, получения данных с помощью хука useSelector -- допишите эти части. Обратите внимание на страницу Profile, берите ее за основу и старайтесь подражать ее стилю.

🔎 Критерий приемки: приложение проходит все тесты.

✅ Задеплоить приложение на Vercel:

В ресурсах есть ссылка на статью с гайдом по деплою на Vercel, прочитайте ее и попытайтесь задеплоить приложение, либо разберитесь сами как это сделать. Vercel -- это бесплатный сервис, авторизовываться нужно будет через GitLab, чтобы дать Vercel-у доступ к вашим репозиториям. <b>Укажите ссылку на деплой в финальном мердж-реквесте.</b>

🔎 Критерий приемки: я вижу ссылку на деплой в финальном мердж-реквесте.
